發好夢但現實得唔到仲算唔算好夢

但偏偏發夢先見得到妳
每一次發夢見得返妳 我都好開心
但每次 發現係夢 我都好痛苦
其實好明顯見到妳就一定係發夢
但偏偏每次都好真實
我有時覺得 夢仲真實過現實
覺得到好似現實先係一個夢

令人痛苦既美夢，到底算係好夢定係惡夢？

用最傳統既佛洛伊德既夢境理論，夢係一種心靈機制來。
人之所以會發夢，就係一種return of repressed，無意識會通過夢境令自我強逼性回歸，使你有機會彌補、挽回，甚至扭轉一啲你曾經面對過既創傷，以達至精神上既宣泄效果，滿足你心底裏埋藏既慾望，從而從新淨化心靈。

夢本身無美、惡之分。

樓主可以考慮下搵樣你地之間既物件作為中介調和，移情至物件可以有效暫時令你至少理性上接受現實，再慢慢接受你創傷就係你既一部分

即使夢入面我彌補到
但現實個困局我依然乜都改變唔到

我將所有嘢 俾返佢
仲好似好瀟灑咁去同佢講當從來冇認識過

btw多謝你先

心靈機制。
或許樓主搵其他野做下，都係一種移情作用來，慢慢就會唔記得左佢。雖則呢個唔係面對創傷既好方法，但戀物機制係有效的。

唉 三年啦
我嘗試下 多謝你

我好攰好想瞓
但我好怕夢見妳